閃婚既人係咩心態？

識得有個人年半前仲係單身
幾個月前宣佈要結婚……

佢哋係點確定對方就係對的人？
點確定自己已經足夠了解對方？

奶野果陣咪深潛囉

關你撚事咩

問下都唔得？？

年半都算閃？

警務人員子女關注組

未計搵到依家老公既時間喎

呢個年代，婚姻唔代表乜野。

你唔想咁，就搵個思想品格相對保守既。

人地有樓 你有咩野

我連結婚都未敢

當佢一年都唔算閃啦
閃婚係幾個月個啲

咁代表啲咩？

有咩好負皮 我只係想了解下閃婚既人既感情觀 入黎講句唔關我事係型啲？

無話代表咩，就社會現象。

未來要相處幾個十年，係咩嘢令到閃婚既人咁快落到決定

拍拖十年個d就算結左婚咪一樣會離婚

機率細啲？

有咩所謂, 開心就一世, 唔開心都係一時

知黎做咩 都無人會同你閃婚㗎啦

但有啲人介意人結過婚

拍拖一年宣布結婚唔算閃....
你話拍一個月就宣布結婚就未了解清楚未確認姐
不過其實如果對方係岩既人
真係一頭半個月都feel 到
之後既日子都係將果個感覺更加confirm

你有冇試過同一個好岩既人拍拖？
咁你覺得要拍幾耐先令你覺得足夠了解
可以一齊過下半世？

未必有一年
所以一年算正常？

無話正唔正常
feel 到係岩嘅人 加上情況許可結婚 (夠錢 有地方住之類）
就可以啦
至於點先為之夠 每對情侶接受程度都唔同
有人婚禮要大搞要多啲時間儲錢
有人咩都唔搞可以淨係簽名 幾百蚊
你係咪年紀仲好細 少經驗？
如果係岩嘅人 可以一齊無耐就知係岩
唔岩既人 唔會等10年就由唔岩變岩
點先為之岩 你遇到果刻就會知係佢
你問得呢條問題 要等幾耐先知 即係你未遇到
所以無話正唔正常

唔好意思 我唔支持真愛論

一段婚姻幸福與否同雙方認識時間唔一定帶關係
識人由初戀拍到結婚，拍左超過十年，但結左唔夠兩年就離婚
又見過由拍拖到結婚唔夠一年，結左幾年見佢地感情都幾好
好睇兩個人價值觀接唔接近，大家生活方式適唔適合

無錯啊 但短時間點了解得晒價值觀 生活方式？

其實結婚都冇話真唔真愛
婚姻只係代表社會上既合法夫妻關係
結婚只係法律程序

唔愛既都可以結婚
愛點解唔可以閃婚

成日話婚姻係愛情嘅墳墓
閃婚既人既婚姻會唔會開心啲呢
畢竟對比起一齊10年先結婚
有新鮮感

真愛其中一個條件梗係包含價值觀相近架啦
唔通你樣樣野唔認同佢 會覺得係真愛咩
我又比較想知 你係點樣去了解一個人既價值觀同生活方式
以致你認為需要好耐時間先係足夠？
你同佢同唔同世界
其實由你同佢傾一段時間計 都大約感受到
至於你話生活方式夾唔夾到果d
說實話 過幾次夜 去下旅行
加上男女朋友親密相處 一個月你都知佢平時行徑
中間有衝突點樣處理 會唔會成日意見不合
認唔認同對方 感唔感受到愛
如果你話一年好似仲係未了解哂喎
咁即係你哋之間唔係好親密囉
正常黎講 一年 心入面點都知道究竟結唔結到

你接受唔到食洋蔥 點說服你都唔會接受到
拗離都冇意思
我覺得夾就夾 對十幾年先結婚最後都可以冇左新鮮感離婚
話唔埋

識一對couple一齊左可能一兩個月就大左肚結婚 條女果陣仲要話無諗過自己會閃婚 真係好愛條仔乜乜乜
然後過左兩年 仔都未大透就離婚 好撚兒戲

有咗

如果係咁
點解有人結左婚先知對方係藍
拍左拖幾年先知對方係藍

屌閪既心態

讀書考試都總有人讀極唔識 有人太懶唔合格啦
只不過正正常常有溫書都會合格之嘛
其實結婚初衷係相愛
有決心同信心可以一齊過世
你話 點解咁短時間就有決心？
好難講 每段感情既質素都唔同
如果你話你要好似interview 請人過試用期要觀察
咁你觀察期可以係無限
因為人係流動 佢經歷 感情 思想都會隨時間轉變

其實咁大多個人，夾唔夾唔使用幾年甚至十年
係咪拍十年拖就一定了解清楚？就一定唔離婚？
有個concept 我個人覺得好錯，以為結咗婚就happy ending
婚姻先係一個起點，要兩個人共同去建立、配合好多野
如果唔係，我同一個人拍十年拖先結婚就包保唔離婚生活美滿啦係咪？
但事實又唔係咁囉

一個月就閃

大肚

以前都未必信，
但直到你遇到個岩既人，
你會好自然想同佢關係再進一步。
岩既人，一個月就知，
唔岩既，俾你十年都唔會岩。

結婚可能係社會約定既模式，
反而要諗既問題係，現今社會啲人為咩結婚。
而如果係咁因為物質原因而結，好快可以離婚，
好多時結婚都變成一個交易咁。

我覺得一年都唔夠了解，一個月更加唔夠
唔計錢銀上既現實問題
生活習慣 價值觀 過去 信任 遇到難題時既處理方法
未表現出既陰暗面 會唔會有隱藏暴力傾向/情緒病
對未來既規劃....
融入對方圈子 生活 家人 朋友
講真咁短時間了解得晒咩
況且唔係淨係靠把口去了解
仲要觀察

簡單黎講
你會唔會拍拖一個月就完全信任肯俾晒副身家另一半丫
好似賭大細咁搏一鋪咩都唔諗
我諗大概係咁既心態掛
細個就容易咩都講feel
大個就諗清楚好啲
你無乜青春去浪費喺唔岩既人身上

我同你諗法一樣，但上面大家好似唔同睇法

三個月至一年過咗熱戀期
回復返本來生活既正軌同習慣
問題先開始出現

簡單例子：
拍拖頭3個月日日糖痴豆咁無見過其他朋友
之後開始想約返朋友見面

例如單獨同異性食飯
有啲人覺得行街睇戲都無所謂
有啲人覺得你交代清楚就ok
有啲人覺得完全唔接受既
兩樣無對錯
只有價值觀岩唔岩

或者頭一個月會忍會遷就
突然有一日頂唔順發脾氣
對方就會以為 之前好夾 但原來一直係忍緊

覺得岩咪結囉

同我男友一齊左未夠兩個月佢就求婚
我都覺得太快太痴線冇應承實
再過一個月佢再求，其實都覺得係佢
應承左

不過唔會即結住
到結果時都一齊左一年，算唔算閃

恭喜你
點解佢咁快求？

Yes
我最擔心係陰暗面
過去既事好難了解到
如果對方有意隱瞞

佢果時話成日覺得我咁好應該一早結左婚至係
話驚我俾人搶
同埋可能我地年紀都唔細卦
我地都係初戀拍左好多年但散左
之後拍既都唔長
人大左會知咩係岩自己

你話呀
婚紙呢樣嘢係男仔用嚟自己呃自己等自己安心㗎作
對女唔適用
除非男仔夠醒嗱嗱聲泵大條女個肚咁就可能機率真係細d嘅

傻啦
生左小朋友仲多問題
最多係因為個小朋友唔離婚住
但兩個人一早冇感情
仲衰

真愛結婚唔啱你套
預咗做老虔婆啦

呢樣嘢就正正係最可以令女人交戰嘅嘢
無兒無女，簽個字就可以離婚，大把人一定肯
同講句無愛喇分手啦一樣無成本或感性考慮

不過有小朋友而唔走，同你講正正係大把男人想要嘅發展，無感情有咩所謂，你始終走唔到

女人天生有母性，為個仔做乜都得

試吓比呢個台叫春d男仔可以返返去以前？
十個隨時有九個都即刻無套中出
有咩所謂，你咁緊個仔你養囉🤷🏻‍♂️
發現養唔到呀，你咪又係死死氣留返係度扮演返你做阿媽個角色

非常同意

我男朋友好似真係一齊未一個月就俾左銀行卡我
同埋每個月俾我地拍拖會用既錢我管

睇左咁耐終於有人講出我心聲

講明先 我唔係話你會呃佢錢 但香港真係有好多女人會因為咁樣而呃錢拎哂 我唔知你地幾歲同入面張卡有幾錢啦 我覺得一個月都未夠就咁樣係有d蠢 因為一個月唔到根本唔知對方係咩人

我地都30+
但佢銀行得幾千蚊

30+銀行先得幾千蚊？係佢真係得咁多？定係佢只係放左幾千蚊然後比張卡你哄你開心？如果30+得幾錢蚊積蓄你都要唸唸佢 如果係突登放少錢 咁你都無咩好值得開心

我冇話因為佢俾晒成付身家我管覺得開心
事實佢係冇錢
佢份人好簡單冇你諗得咁複雜
就係知自己洗錢冇節制所以想我幫手睇住條數就係咁簡單

唔係話你因為佢比哂d錢你所以開心 而係你要唸下當佢係好有錢時會唔會都係識唔夠一個月就比哂你keep呢
識得佢一個月唔到 你點知佢份人係真係你所唸既咁簡單？
30+得幾千蚊仲要洗錢冇節制 你唸你啦 兩個人會有未來？
不過你愛佢你當然唔會認同我所講 正如你兩三年前開po話你男朋友本身已經有另一半而你都唔斬攬一樣

多謝關心
幾年前既野都可以拉埋一齊講

又咁講啦
我識人一齊左六年
開聯名戶口，但都係個男既入錢多
女好多時冇入
到分左手女既就咁拎左一半走

其實要睇清一個人可能一世都唔夠
因為人係會變
你講得岩，如果佢好有錢佢唔會俾晒副身家我管
因為冇咁既需要
佢驚自己亂洗錢所以先俾我看住
但我根本唔會郁佢啲錢

至於有冇將來呢啲，我諗我地自己會清楚啲

你好似買野 每樣睇吓specification 岩唔岩心水
拎上手點 會唔會好易壞 有冇暗中瑕疵咁
假設有情緒病果個係你
如果你另一半一年後發現左 而覺得唔掂檔
你覺得佢愛你咩？
你哋咁樣好似係揀partner 而唔係lover...

最少都要拍10年啦

其實如果大家相處咁耐都唔能夠好真實咁係對方面前自然做自己 需要咁多隱藏 忍耐
咁其實已經知道唔係好岩
岩既人從來相處都好自在好坦誠
覺得大家打從心底好合拍
亦認同對方
係包容 唔係忍耐
係適應對方 唔係審核對方有咩缺點隱憂接唔接受到
如果你個方向一直都係要搵夥伴
當然係好似你本身咁諗 又要睇條件 睇隱藏性格之類啦
岩既人真係自然發生 唔會令你諗咁多的

好似有d人錯失機會好咩？

同意

你會唔會諗得太美好

事實真係有
試過就會知岩同唔岩係兩回事

有就有 但唔係個個有

所以唔太關識左幾耐事
識得耐都唔一定會由唔夾變夾

我唔係諗架喎
我係真實經歷左講返我感受出嚟
呢度有幾個人都係講d類似既野 話岩既會好快知
我相信佢哋都係經歷完 遇到果個人 先講得出果番說話
咁你呢？你係諗定係真係試過要了解好耐都未了解完
所以唔信可以咁快知？

我有個問題就係
咁如果真係真愛，係咪咁急要攞一個證明呢？

咁可能因為我無經歷到

所以覆我既人都已婚了？